\section{Tag 1 -- 9. Mai 2019}
Heute habe ich an den Arbeitsblatt 5 gearbeitet. Ich habe die Checkliste für die Komponente meiner Gruppe gelesen und den entsprechenden Kapiteln um Buch angeschaut.

Die Themen diesen Kapiteln waren Sockets, Threads und Streams. Das Thema Threads ist für mich nichts Neues gewesen, da ich Threads schon privat für Android-Projekte benutzt habe. Ich habe Streams zwar schon mal benutzt, aber es hat geholfen, das Kapitel im Buch zu lesen. Obwohl ich schon mit Sockets in JavaScript gearbeitet habe, ist Sockets in Java neu für mich gewesen.

Heute haben wir noch die Berechtigung für das Git-Repository in der GitLab-Instanz der Schule bekommen.\footnote{\href{https://gitlab.iet-gibb.ch/2017team_a/M326_Bomberman_2017}{https://gitlab.iet-gibb.ch/2017team\_a/M326\_Bomberman\_2017}} Ich habe das Projekt ausgecheckt und es ein wenig studiert.

Ich habe heute noch angefangen, das Entwicklungsportfolio zu erfassen.
